男性易染超級淋病 美國研究：機率比女性高4倍

男性易染超級淋病 美國研究：機率比女性高4倍

2018-06-30 00:36
〔即時新聞／綜合報導〕美國麻州塔夫茲大學（Tufts University）發布在《mSphere》醫學期刊的最新研究指出，男性得到超級淋病的機率比女性多出4倍，抗藥性淋球菌較易感染男性，且造成的病情也較女性嚴重。

綜合外媒報導，研究團隊指出，男性感染淋病後，尿道會出現白色、黃色或綠色分泌物，但女性陰道感染淋病較無明顯症狀，且常被誤診為膀胱感染，團隊在性病問題嚴重的中國進行研究，找尋和情婦、性工作者性交而染病的男性病患，他們多數已婚，並將他們的配偶也列入研究對象。

研究人員使用RNA測序觀察淋球菌株與宿主之間的關係，發現超級淋球菌在2性體內均能發揮抗藥基因，但在男性體內的抗藥能力竟多出4倍，且在男性體內的增殖能力也較強，這意味著需要更大劑量的抗生素來消滅男性體內的抗藥性淋球菌。

團隊指出，參與研究的中國男性淋病患者因其國內購買抗生素藥品不須處方籤，多數自行服藥且未徹底清除體內病菌，因此成為良好觀察對象，但研究人員指出，這項研究男性受試者樣本數較小，與女性體內的琳球菌在感染階段可能還是存在其他差異性，因此目前正在進行更大規模的研究，採用另外的基因分析法。